CAMINHO_HOME=/home/[nome do usuário]
cd $CAMINHO_HOME



if [ ! -d backup ]
then
    mkdir backup
fi


mysqldump -u root $1 > $CAMINHO_HOME/backup/$1.sql

if [ $? -eq 0 ]
then
    echo "Backup foi realizado com sucesso"
else
    echo "Houve um problema no backup"
fi



mysqldump -u root $1 > $1.sql

O mysqldump seria um programa utilizado para fazer um backup de um determinado banco utilizando para isso códigos SQL.
